{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_054397",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0021818",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금동 미륵보살 반가사유상(金銅 彌勒菩薩 半跏思惟像)"
    },
    "text": "三国時代の菩薩像である金銅菩薩像は1963年には宝物に指定された。この作品は、高さ28.5cmで国立中央博物館に所蔵されている。金銅菩薩像は顔と体が細くて衣のひだが図式的であり、蓮華の下に方形大佐が特徴的な様式を備えている。顔は長くても笑みがない謹厳な表情を持っており、頭の上は無事に表現されていて、高い髷の形でつながれた髪の毛がいる。元々は三面保管があった模様だが、現在は飾りが付いた場所である頭の前部と両側に穴だけが残っている。後頭部は両側に分かれて二つの耳の根元に伸ばしながら、頭光をさした蛇口がまだ残っている。不信と両腕は細い円筒形に、上半身はナだ。両肩と両腕には千のが表現されている。天衣(てんね)は、左は手首の部分から始まり、右は肘部分で堅く閉じられている。首の周りには二重になった玉の首飾りがおり、このネックレスは胸の前に下り、橋付近でバツ型に交差される。そして膝のうしろに戻って小さな花の飾り中心に交差する。腰にはスカートを着ている。不信にはしわがほとんどないですが、両足裏には横しわが何列あり、その下では縦しわがωの字型に畳まれている。台座は方形台座の上に八角形の下敷きを敷いてからその上に蓮華のが置かれている。蓮華のは8ヨプジュンパンのボクリョンジュワで形成されている。方形台座の各面には二つずつの菱形の知った賞があいている。この台座は韓国の金銅仏像では珍しいが,日本の初期の金銅仏で、よく使用される形態である。全体的には表現が簡略して図式化されており、中国の同位と北斉時代の影響を受けた一般的な三国時代の半跏思惟像とは異なる様式的な特徴を見せてくれる。したがって、この作品は7世紀前半の彫刻技法を持っている。",
    "QA": [
        {
            "question": "金銅菩薩像はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1963年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩像はどのくらいの高さですか？",
            "answer": "金銅菩薩像は高さ28.5cmです。"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩像はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "金銅菩薩像は国立中央博物館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩像にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "金銅菩薩像は顔と体が細く、衣のひだが図式的です。蓮華の下に方形台座があります。"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩像の顔の表情はどのようですか？",
            "answer": "金銅菩薩像の顔は長くても笑みがなく、謹厳な表情を持っています。"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩像には何か飾りが付いていましたか？",
            "answer": "金銅菩薩像の頭の前部と両側に穴だけが残っており、元々は飾りが付いていたようです。"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩像の後頭部には何が残っていますか？",
            "answer": "金銅菩薩像の後頭部には頭光をさした蛇口がまだ残っています。"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩像の腕の形はどのようですか？",
            "answer": "金銅菩薩像の腕は細い円筒形です。"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩像の衣の部分には何が表現されていますか？",
            "answer": "金銅菩薩像の衣の部分には千のが表現されています。"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩像の首には何が飾られていますか？",
            "answer": "金銅菩薩像の首には二重になった玉の首飾りが飾られています。"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩像の台座はどのような形状ですか？",
            "answer": "金銅菩薩像の台座は方形台座の上に八角形の下敷きが敷かれ、その上に蓮華が置かれています。"
        },
        {
            "question": "金銅菩薩像は何世紀の彫刻技法を持っていますか？",
            "answer": "金銅菩薩像は7世紀前半の彫刻技法を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 524,
        "QA": 422
    }
}